香港政府嘅 email 系統將由中國公司全面接管

點睇

香港政府嘅 email 一直都係用 Exchange 或者 Domino 相信好多人都知，不過呢個即將會成為歷史喇，因為創科局早前出咗張 Tender 將所有唔同部門嘅 email 系統整合，俾一間叫「彩訊」嘅深圳公司中標，全部搬曬去一個叫RichMail 嘅國產系統，盛惠 2 億 3 千萬，相信日後所有資料都會直送中央，除咗恭喜之外我都唔知講乜好呀 ……

連埋原本張 Tender 畀大家參考：

仲話入外勞for support local IT，
自己就買支那service

網民回應

lm

香港無IT
創科局都係科水比大陸

不了 要返工

唔洗經立法會批咩？

俾錢人地監控 真係痴9線

是但啦,反正所有野都bcc to 中聯辦

冇人理

冇架啦，連登得啲邊條ig 女做雞，邊位巴打去叫雞先會多人理，呢啲野佢地唔在意啦

冚世界聽到大陸嘢都不了，係政府成日正呀正呀咁用

仆街了，乜鳩都關政府事，莫講話身高，身家都知哂
雖然冇錢

聽日仲要返工，不了

高登仲多人討論過呢邊

香港政府嘅 email 系統將由中國公司全面接管

接管香港政府email系統間大陸公司原來只係岩岩上市個幾月

回家了

最可悲係
你只可以睇住香港仆街
而自己咩都做唔到

香港政府email 系統正式移交深圳集中處理

- 分享自 LIHKG 討論區 時事台

wtf

連掩飾都廢事 屌你老母

已經冇咩感覺

根本香港所有部門嘅物資供應鏈都係大陸供應，利益輸送好直接，但啲物料質量就差到暈，連啲筆都衰過人，紙都係，好多人都知

講筆紙呢D我覺得真係靠平bid贏
bid email我就覺得後邊有資金support，蝕做都無所謂咁

奧威爾式輸送
香港 rip

5年內正式接軌啦屌你老母

office 365，E1，一年都係 $500 幾蚊。
假設政府 1 萬個 user，都係 $500 幾萬一年。
計個 double，都係一千萬一年左右。
2 億，夠玩 20 年。
你話冇利益輸送？你話蝕做？打死我都唔信。

等睇D bookkeeping 都轉埋用友同金蝶

每日都有新鮮既賣港新聞，呢個政府可唔可以比香港人抖下？

我就非IT人，不過都喺Twitter搵莫乃光問問

1. 政府電郵系統搬去深圳，有冇GFW? 點保證資料唔外洩? Admin喺咩嘢人?

如果係政府佬，電郵密碼同私人電郵相同，我建議立即改

個撚個都係Password01

2047 都唔洗等

大陸啲釘書釘

實際我唔知點計啦
但好似你咁鳩valuation就on9啦，一定唔係你咁計office 365乘乜乘乜
你用gmail乘唔洗錢添

你諗一諗條數，就知香港人供獻左幾多錢俾強國，成個香港政府咁多部門咁多物料，除左藥物佢唔敢用大陸嘢(講真可以強國已經控制住幾間外國藥廠)，基本上所有人用嘅物資大部份係強國包起左嚟供應，當然價錢上真係比其他國家低唔出奇...

所以話強國已經全面控制香港咁滯，強國就唔怕無生意，淨係香港都賺到笑，仲要攞彩話強國照顧你港豬呀！

你以為佢冇入大陸藥廠嘅藥呀？

紙筆釘有乜好講姐
呢D平價野全球都係買made in china架啦
唔通office訂十幾蚊枝日本筆比你用咩
你咁講D九成私人office買大陸筆又係利益輸送？

Lm

咁如果巴打你覺得實際唔係咁計, 又覺得果位巴打計法唔岩
咁你認為應該點計呢?

唔識咪唔會出黎認叻囉
邊有得估架，要請幾多個IT狗dup個system，幾多個人maintain，要幾大部server先頂到，server room係邊，有D咩公司有實力同大陸爭，有冇錢賺

唔係行內人根本答唔出，用office365個價乘咁幼稚唔係行內人都知啦

咁我問你啦，M記脆弱雞腿包餐成本幾錢？答唔答到？

私人OFFICE 買就自己攞嚟衰姐,但你政府仲有好多部門既物資都係會揾強國制造...包括傢私電器!

打橫黎講
咩叫自己攞黎衰，我咪話政府定私人都避唔到架啦
強國野真係平，office紙筆枱椅買咁靚做乜？浪費納稅人D錢？

你唔識我唔怪你。office 365 基本上好多大公司都用緊。E1 係佢地嘅企業 plan。Gmail 都有企業 plan。你確定 Gmail 唔洗錢？你Gmail 唔洗錢起一萬個 user account 我睇下。

你真係唔識架喔 ...

office 365 要 server room 來托

佢鳩就鳩架啦，一萬個user洗乜比公價，半價都仲得啦

你就仲鳩，g乜春mail。要比都用gsuite黎比啦。而家好多政府都搵ms/aws/google 做government cloud, 你公司又用緊咩

你意思開間公司bid個job再外判比microsoft work？

知唔知咩叫SaaS.... 2019年都黎緊在講呢d......

其實你知唔知咩係 office 365？知唔知咩叫 Cloud ？

用緊，咁又點
咁我咪問開一間公司bid，再外判買365service比政府得唔得

完全同中國接軌

冇話唔得架，政府受你咪得囉 ...
而家出面大把公司做，例如：Microware 等呢類 SI 公司。而家就係個政府擺明利益輸送，特登整 D requirement 出來，得間深圳公司有，你冇，所以唔受你 bid。
2億幾呢舊肥豬肉，我唔信冇人唔想食。問題係政府擺明唔比你地做。你吹佢唔漲。

重點咪就係咩requirement咁特別
唔係話貴呀有利益輸送咁

你係瑕疵/哥哥芝芝？

好耐無見

聽落都覺得痴線。。但可以點

果兩億三千萬你埋單咪無所謂囉

質量你老母！

政府資訊科技總監辦公室其後澄清，彩訊屬「微軟伙伴網絡計劃」成員，將會為各部門安裝、整合和維修Microsoft Exchange，而非外界聲稱的Richmail。在系統和操作系統轉移方面，全部工序均由資科辦人員負責，彩訊不會接觸到系統內任何電郵及用戶資料。另外所有政府電郵，皆由政府人員管理，並儲存在政府本地數據中心內，受多重防禦措施保護，防止外泄。

點睇？

推

澳美係咩公司呢，唔。。

睇你信唔信政府

創科局大展拳腳